[
    {
      "id": 1,
      "question": "¿Cuál es la función principal de los glóbulos rojos?",
      "options": [
        "Transportar oxígeno",
        "Combartir infecciones",
        "Coagular la sangre",
        "Producir hormonas"
      ],
      "correctAnswer": "Transportar oxígeno"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿Qué órgano es responsable de producir insulina?",
      "options": [
        "Hígado",
        "Páncreas",
        "Riñón",
        "Bazo"
      ],
      "correctAnswer": "Páncreas"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Cuál es la enfermedad causada por la deficiencia de vitamina C?",
      "options": [
        "Raquitismo",
        "Escorbuto",
        "Anemia",
        "Beriberi"
      ],
      "correctAnswer": "Escorbuto"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Qué tipo de célula es responsable de la respuesta inmune adaptativa?",
      "options": [
        "Glóbulos rojos",
        "Plaquetas",
        "Linfocitos",
        "Neutrófilos"
      ],
      "correctAnswer": "Linfocitos"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
      "options": [
        "Fémur",
        "Tibia",
        "Húmero",
        "Peroné"
      ],
      "correctAnswer": "Fémur"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "¿Qué enfermedad se caracteriza por la acumulación de placa en las arterias?",
      "options": [
        "Diabetes",
        "Aterosclerosis",
        "Artritis",
        "Osteoporosis"
      ],
      "correctAnswer": "Aterosclerosis"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Qué vitamina se sintetiza en la piel mediante la exposición al sol?",
      "options": [
        "Vitamina A",
        "Vitamina C",
        "Vitamina D",
        "Vitamina E"
      ],
      "correctAnswer": "Vitamina D"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "¿Cuál es el principal neurotransmisor involucrado en la regulación del estado de ánimo?",
      "options": [
        "Dopamina",
        "Serotonina",
        "Acetilcolina",
        "GABA"
      ],
      "correctAnswer": "Serotonina"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Qué bacteria es responsable de causar la tuberculosis?",
      "options": [
        "Escherichia coli",
        "Mycobacterium tuberculosis",
        "Staphylococcus aureus",
        "Streptococcus pneumoniae"
      ],
      "correctAnswer": "Mycobacterium tuberculosis"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "¿Qué órgano es afectado principalmente por la cirrosis?",
      "options": [
        "Pulmón",
        "Hígado",
        "Corazón",
        "Riñón"
      ],
      "correctAnswer": "Hígado"
    }
  ]